[學佛][阿彌陀佛] 把心換成阿彌陀佛

【把心換成阿彌陀佛】

在修學過程當中，這從前李老師告訴我的，你沒有成就無所謂，有成就的，古今中外沒有例外的，肯定會招來嫉妒障礙。

別人對你惡意的批評，誘惑你墮落的那種讚歎，讚歎有的時候不是真的好事，比毀謗還厲害，跟你說。毀謗你有警覺，這個不知不覺的你墮落了，很可怕，你都要小心。

處事待人，平常心是道，要保持平常。平是什麼？平等，永遠保持一個平等，常是永遠的意思。

你能夠持得住，換句話說，讚歎是幫助你，毀謗也是幫助你。遇到毀謗，不必去辯，愈描愈黑，那你已經上當，已經墮落了。怎麼樣？反省，有則改之，無則嘉勉。

對他永遠是個感恩的心，這就對了，不需要任何表達。再過幾年，他自己知道了。

用不著辯別，再大的冤枉都是消業障，愈是重大的這種毀謗、陷害，消的業障愈多，要感恩！

你看看，他造業，造不善業，幫助我提升，能不感激嗎？你還能怨恨嗎？你就錯了。

我們期望，學佛沒別的，就是希望在這一生當中成就，這個成就就是往生。我們的心行不善，還要跟別人對立，極樂世界去不了。

記住一句話，「心淨則佛土淨」，那個地方是淨土，什麼人能進去？清淨心進去。即使是臨終一念、十念往生，也是清淨心。

臨終最後一念，阿彌陀佛，是清淨心，往生了，不是清淨心還是去不了，這個道理要懂。

清淨心要在日常生活當中去鍛鍊，李老師教我們這些學生，換心，講得好！我們把我們這些骯髒的心把它放下，把阿彌陀佛請進來，我心即是阿彌陀佛，阿彌陀佛即是我心。

心真的是阿彌陀佛，你六根接觸外面的境界也全是阿彌陀佛，你看到每個人都是阿彌陀佛，看到每樁事情都是阿彌陀佛，真換過來了。

你沒有冤親債主，冤親債主全都變成阿彌陀佛了，所以業障不要消，自然沒有了。為什麼？全變成阿彌陀佛。

煩惱不必斷，煩惱沒有了，統統是極樂世界，是阿彌陀佛。自然他就轉過來了，這是這個法門無比殊勝。

方法實在是簡單、容易到極處，再沒有比這個更容易、更簡單的，而且非常有效果。

這一句萬德洪名含無量義，一切諸佛如來共同宣揚、講解，講無量劫都講不完，這是經上說的，不是假的。

為什麼不念佛？古大德教給我們，「多念一句佛，少說一句話」，你說的話大概都是造輪迴業，你念這一聲佛號，無量無邊的功德。

我們要積功累德，積功累德最殊勝的方法就是念佛。然後慢慢你就會回頭想到，我們這一生遇緣是多麼殊勝、多麼難得！這種慶幸的心、歡喜心、感恩心都現出來了。

這一生這個緣分要抓緊，決定不再放過。如果放過，以後不曉得哪一生哪一劫再能遇到，太難太難了！

《 淨空法師慈悲開示🙏 》
📝恭錄自淨土大經科註 （第一一七集） 2012/1/2

🙏祈願師父上淨下空老和尚。續佛慧命。正法久住。南無阿彌陀佛！

🙇♀️隨喜功德分享此文。皆悉回向給文章、圖片原作者(佛友大德)和眾讀者(佛友大德)及盡虛空遍法界一切眾生。

📢感恩南無阿彌陀佛。閱讀開智慧。分享好文。利人利己。正法流通。功德無量。

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

開始煩

阿彌陀佛

佢都唔多似推廣
似用佛學包裝的邪教

問佢野十問九唔識
或者覆句阿彌陀佛
或者tautology咁答人

好古怪

我都係facebook分享過黎
我自己學佛都係自己睇 唔明自己上網查 無人可以問
我是凡夫 完全無資格同人解經 只係分享

不回覆不爭論 阿彌陀佛

咩叫沒人可以問？
閣下憑咩認為沒人可以問
不回覆不爭論 ？

你呢段已經回覆咗喎
咁係咪妄語？

定係作為佛弟子不用守五戒？

我講緊我無人可以比我問
不再回覆 感恩 阿彌陀佛

老實念佛不明理 多聽經
有疑問自行上網搜尋🔍答案

阿彌陀佛我只是凡夫
只覺得佛經向人斷惡修善 值得分享

將佛經落實到生活中的叫學佛
爭論的叫佛學不要與任何人爭論

千萬不要搞錯學佛的意思

絲打

巴打 我走先

我個心好痛 時間越久 越痛

點解會係你痛
巴打 你聽我講 放手先啦 你再係咁人都癲

絲打 點解你完全無野
我仲日日叫撚緊春

點解要有野

唔會傷心架？唔會心痛咩？

你係咪間諜黎 日日都chok緊我Lmao

你想我點答你